夏寶龍下令落實「愛國者治港」劍指司法機構及大律師公會 動搖法官終身制

港澳辦主任夏寶龍昨下令落實「愛國者治港」，除了行政立法外，更明言司法機構的組成人員須由愛國者擔任，令人關注北京是否要出手整治司法、甚至法律界。有大律師擔心，若北京濫用愛國者標準，除可DQ法官，亦可DQ大律師公會主席在「司法人員推薦委員會」內職能，又擔心會動搖目前法官終身制，日後「要睇政治案表現先可以續約」。

夏寶龍表明，特區行政、立法、司法機構組成人員及重要法定機構負責人等，須由真正愛國者擔任，重要崗位任何情况下不能由反中亂港分子佔據。自特首林鄭述職後，左報有評論指法官亦是治港者之一，須繫上一條「愛國」法律準繩，更有評論批鬥外籍法官，稱司法機構有一定數量外籍人士擔任，而外藉治港者宣誓愛中國難令人信服，認為應設下機制DQ及懲罰違反宣誓人士，及檢討法官終身制應否維持。

有大律師擔心愛國者標準若「玩到盡」，除了可DQ法官，亦可DQ大律師公會主席一些職能，因法官人選由「司法人員推薦委員會」建議，委員會其中一名委員篤定是大律師公會主席，左報近日不停狙擊公會新主席夏博義，不排除政府借機從推薦委員會踢走夏博義。

該大律師指，法官終身制本來是保護法官不受政治壓力影響判決，但在愛國者治港要求下，「（法官）係咪每兩年約滿，要睇政治案表現先可以續約？」

中共已經狗急跳牆

自己拆自己遮羞布

佢已經做好外資隨時走既心理準備

唔覺得，佢地睇死大把商界會繼續奶人民幣唔肯走，而事實亦的確大把

反而覺得依家係有恃無恐多啲
中共跟本唔急，話爆話爆都冇事，又搞掂埋美國，反送中武肺水災都好全部都頂得過，依家咁仲唔有恃無恐？中共驚閪呀？

本來都已經唔知醜,遮唔遮都冇乜分別

反正都一鬼樣，要奶人民幣，點解唔去上海廣州深圳

稅率

大家準備接受中共統一世界未

我是中國人

唔好呃自己啦
把口話中共萬歲我都講得出
但心入面
永遠都唔會認可呢啲嘢
就算情況點變
打壓幾多
我哋都係香港人

消息壓制手段高強，只要無擴散出去唔引起恐懼，基本上乜都可以頂得住，必要時更加可以刺激大中華概念，一方有難八方支援

科登上場，唔駛再扮了

所以香港人應該退出，由得愛國者自己玩埋佢
愛國唔使成日噏住，你唔覺得肉酸，我都覺得骨痺

中共根本已經唔再將國際輿論放係眼內，美國明明想曬霖入返WHO，支那口交部照寸+鬧美國就知，根本支那宜家就係追住全世界來打，邊個唔合我意就往死裡打

全世界應該ignore支那共匪